# 1. Система мониторинга для нашего проекта

Date: 2022/11/09

## Status

Active

## Context
Необходимо выбрать инструменты для мониторинга инфраструктуры

## Decision
Prometheus это база данных временных рядов, которая хранит данные непосредственно связанные со временем, что означает что с ростом нашей инфраструктуры он не потеряет свое быстродействие.  
Его легко настроить и легко интрегрировать в инфраструктуру. Он получает метрики с серверов и контейнеров, что прекрасно подходит для нашего проекта. 
Для визуализации метрик, полученных с Prometheus, мы будем использовать Grafana, так как она является удобным инcтрументом для отображения информации полученной с наших сервисов, обладает
достаточным количеством дашбордов и функций, что позволит нам получить полную информацию о состоянии здоровья нашей инфраструкруты.
Для анализа логов будем использовать Loki, так как потребляет мало ресурсов, прост в обслуживании и по умолчанию встроен в Grafana.

## Consequences
Выбранные инструменты мониторинга, позволят иметь более четкое представление, что происходит с нашей инфраструктурой, предотвратить отказы а также более детально взглянуть на процессы происходящие на разных этапах нашего проекта.


